(佔中+反修例影響) 19間社區檢測中心使用量不足 下周一起關閉

【Now新聞台】普及社區檢測計劃已有91萬人預約登記，政府宣布延長計劃四天直至下周五。有19個中心則因使用量不足，下周一起會關閉。

檢測進入第四日，141間社區檢測中心有54間的全日預約時段爆滿，另外有27間中心至下周一都額滿。公務員事務局局長聶德權表示，檢視運作及市民需求後，決定延長檢測計劃四天。

聶德權：「為何不延長七日，我們希望用一個一直看著情況去靈活處理，這個時候可以做到，我們既可以達到願檢盡檢，亦能投放有成本效益的資源，來回應這些需要。因為我相信都不想看到一個情況，就是中心有很大的需求，但卻提供不了服務。」

政府指，19個檢測中心使用量不高，下周一起會停用，其餘122間中心會繼續提供服務。

至今有52萬人接受採樣，當中超過20萬個樣本完成測試，但找到的新確診個案只有2宗。被問及是否與原先估計有落差及成本效益的問題，食物及衞生局局長陳肇始表示，即使找到的確診人數少，也是有幫助。

陳肇始：「不是單看我們做了多少個個案，找到多少個陽性，用了多少錢，用了多少錢找一個個案。找得少(確診個案)這情況也是好現象，因為找得少，如果不去找也不知道是多是少，但如果真的是少，這給我們在防控措施，可能是在放寬方面，給我們有更好的掌握。」

她承認檢測計劃初期，化驗工作方面用多了時間，但現時已理順流程，相信日後可以加快化驗速度。

#要聞